<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://meetcontent.org/blog</id>
    <title>MeetContent Blog</title>
    <updated>2023-09-22T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://meetcontent.org/blog"/>
    <subtitle>MeetContent Blog</subtitle>
    <icon>https://meetcontent.org/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hola, mundo]]></title>
        <id>https://meetcontent.org/blog/iberia-hola-mundo</id>
        <link href="https://meetcontent.org/blog/iberia-hola-mundo"/>
        <updated>2023-09-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Todos sabemos la importancia del aprendizaje y el crecimiento constante en el mundo profesional. Pero a veces nuestra carrera se desarrolla dentro de un espacio nicho, como la redacción y la comunicación técnica. ¿Qué hacer entonces para ampliar tus horizontes? Puedes encontrar recursos en otras lenguas que se aplican al mercado global, pero si desarrollas tu actividad profesional en la península ibérica, ¿qué recursos tienes a tu alcance?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Todos sabemos la importancia del aprendizaje y el crecimiento constante en el mundo profesional. Pero a veces nuestra carrera se desarrolla dentro de un espacio nicho, como la redacción y la comunicación técnica. ¿Qué hacer entonces para ampliar tus horizontes? Puedes encontrar recursos en otras lenguas que se aplican al mercado global, pero si desarrollas tu actividad profesional en la península ibérica, ¿qué recursos tienes a tu alcance?</p><p>Cuando <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#team-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sara, Pablo y Daniel</a> nos conocimos, nos dimos cuenta de que echábamos en falta una comunidad de práctica como las que habíamos visto en Europa o Estados Unidos. Por eso nos decidimos a poner en marcha <a href="https://meetcontent.github.io/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Iberia</a>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qué-es-una-comunidad-de-práctica">¿Qué es una Comunidad de Práctica?<a href="#qué-es-una-comunidad-de-práctica" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Qué es una Comunidad de Práctica?" title="Direct link to ¿Qué es una Comunidad de Práctica?">​</a></h2><p>Una <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Comunidad_de_pr%C3%A1ctica" target="_blank" rel="noopener noreferrer">comunidad de práctica</a> es un grupo de personas que comparten un interés o una profesión común y comparten información y recursos aprender y mejorar en su área de especialización. En MeetContent Iberia nos enfocamos en la redacción técnica y la comunicación técnica en España y Portugal. Nuestra comunidad está inspirada en el modelo de comunidades similares en Polonia, <a href="https://meetcontent.github.io/krakow" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Krakow</a> y <a href="https://meetcontent.github.io/wroclaw" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Wroclaw</a>, en funcionamiento desde 2017. MeetContent a su vez está basada en el modelo de comunidades más veteranas como <a href="https://www.writethedocs.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Write the Docs</a>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-qué-consiste-participar-en-meetcontent">¿En qué consiste participar en MeetContent?<a href="#en-qué-consiste-participar-en-meetcontent" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿En qué consiste participar en MeetContent?" title="Direct link to ¿En qué consiste participar en MeetContent?">​</a></h2><p>Nuestra comunidad está abierta tanto para quienes desarrollan su actividad profesional en el ámbito de la comunicación técnica, como para todas aquellas personas interesadas, tengan o no experiencia práctica. La única inversión que necesitas es tu tiempo y tu voluntad de ponerte en contacto con otras personas interesadas en los mismos temas que tú.</p><ul><li><p><strong>Aprender de otros profesionales:</strong> queremos que MeetContent Iberia facilite la oportunidad de conocer a expertos en redacción técnica y comunicación técnica de diversas empresas en España y Portugal para compartir información y experiencias que nos ayuden a mejorar nuestras habilidades y conocimientos.</p></li><li><p><strong>Explorar nuevas herramientas y enfoques:</strong> como cualquier ámbito profesional, la comunicación técnica está en constante evolución. Una comunidad de práctica facilita mantenerse al día con las últimas herramientas y métodos de trabajo, obtener inspiración y descubrir nuevas formas de abordar los desafíos de nuestro campo.</p></li><li><p><strong>Establecer conexiones profesionales</strong>, o lo que es lo mismo, networking. Una comunidad de práctica es una de las mejores maneras de establecer conexiones que pueden abrir puertas a oportunidades profesionales y otros projectos.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qué-actividades-realiza-meetcontent">¿Qué actividades realiza MeetContent?<a href="#qué-actividades-realiza-meetcontent" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Qué actividades realiza MeetContent?" title="Direct link to ¿Qué actividades realiza MeetContent?">​</a></h2><p>La razón de ser de MeetContent es el intercambio de experiencias y la creación de conexiones. Creemos que la mejor manera de llevarlo a cabo son los eventos presenciales — los <a href="https://meetcontent.github.io/events/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Meetups</a>. Queremos que nuestra comunidad crezca y que podamos organizar eventos presenciales lo antes posible.</p><p>También queremos establecer un espacio para publicar <a href="https://meetcontent.github.io/blog/tags/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">artículos</a> y compartir contenidos de interés. Para mantenerte al tanto de todo lo que hacemos, puedes unirte a nuestro <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#newsletter-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">boletín de correo</a> y seguirnos en <a href="https://www.linkedin.com/company/100016156/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LinkedIn</a>.</p><p>Y si quieres contactar con cualquiera de los miembros de la comunidad MeetContent, puedes unirte a nuestros <a href="https://join.slack.com/t/meetcontent/shared_invite/enQtNDUyNDI2ODY2MTEyLTJmMjkxMGYwZjgwOTJhYjNjMzU5MWVjODNkYmZiNThkMDE4MDQzOTA0ODRhZTM2MDRkNmRiMTE3NWM4MmU2NzI" target="_blank" rel="noopener noreferrer">canales de Slack</a>.</p><p><strong>¿Estás listo para conocernos?</strong> Apúntate a <a href="https://meetcontent.github.io/events/iberia/1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuestro primer evento online</a> el 19 de Octubre a las 18:00.
Te esperamos con los brazos abiertos.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniel Barrio Fierro</name>
            <uri>https://github.com/db4rr</uri>
        </author>
        <category label="iberia" term="iberia"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New site!]]></title>
        <id>https://meetcontent.org/blog/new-site</id>
        <link href="https://meetcontent.org/blog/new-site"/>
        <updated>2023-08-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This site was created using Docusaurus and is fully self-hosted on GitHub.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>This site was created using Docusaurus and is fully self-hosted on GitHub.</p><p>You can host a site for free as well, thanks to GitHub pages. Well, I say free,
but I guess all free services have a hidden cost. Irregardless, it's free in the
sense that the monetary cost is zero.</p><p>In a nutshell here's how you can get there:</p><ol><li>Set up a repo on GitHub. If you want quick results, name your repo after your
GitHub org, for example if your org is called "MeetContent", your repo should
be called <code>meetcontent.github.io</code>.</li><li>Set up a site in your repo. If you want to go with Docusaurus, check out
their <a href="https://docusaurus.io/docs/installation" target="_blank" rel="noopener noreferrer">getting started</a>.</li><li>To deploy your site, you need designate a branch where your built site will
be deployed. The most common convention is to use a branch called <code>gh-pages</code>.
<a href="https://docs.github.com/en/pages/getting-started-with-github-pages/configuring-a-publishing-source-for-your-github-pages-site" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Read more on GihBub</a>.</li><li>Set up your
<a href="https://docusaurus.io/docs/deployment#deploying-to-github-pages" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docusaurus deployment through GitHub actions</a>.</li></ol><p>Your site will be available on your org's default web address, for example</p><p><a href="https://meetcontent.github.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://meetcontent.github.io</a></p><p>One big thing is that you get HTTPS for free!</p><p>If you want a custom domain, you can do that by pointing an external domain to
your GitHub pages.
<a href="https://docs.github.com/en/pages/configuring-a-custom-domain-for-your-github-pages-site" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Read more about custom domains for GitHub pages</a>.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Paweł Kowaluk</name>
            <uri>https://github.com/pensjonatus</uri>
        </author>
        <category label="wroclaw" term="wroclaw"/>
        <category label="krakow" term="krakow"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Plans for Wrocław, autumn 2023]]></title>
        <id>https://meetcontent.org/blog/wroclaw-plans</id>
        <link href="https://meetcontent.org/blog/wroclaw-plans"/>
        <updated>2023-08-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This autumn in Wrocław is going to be full of events!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>This autumn in Wrocław is going to be full of events!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Tomek Prus</name>
            <uri>https://www.linkedin.com/in/tomasz-prus-4b09b01a/</uri>
        </author>
        <category label="wroclaw" term="wroclaw"/>
    </entry>
</feed>