<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://meetcontent.github.io/iberia/blog</id>
    <title>MeetContent Blog</title>
    <updated>2023-11-02T07:26:30.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://meetcontent.github.io/iberia/blog"/>
    <subtitle>MeetContent Blog</subtitle>
    <icon>https://meetcontent.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comunicación o Redacción técnica ¿qué es qué?]]></title>
        <id>https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-comunicación-redaccion-tecnica</id>
        <link href="https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-comunicación-redaccion-tecnica"/>
        <updated>2023-11-02T07:26:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La semana pasada publicamos un artículo sobre qué es la Redacción Técnica y cómo surgió en la península ibérica. Esta semana, queremos dar respuesta a una de las mayores preguntas que surgen cuando empezamos a indagar en este campo: ¿es lo mismo la Redacción Técnica que la Comunicación Técnica? Si quieres saber cuáles son sus principales diferencias, pero también similitudes, sigue leyendo.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>La semana pasada publicamos un artículo sobre qué es la <a href="https://meetcontent.github.io/iberia/blog" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Redacción Técnica</a> y cómo surgió en la península ibérica. Esta semana, queremos dar respuesta a una de las mayores preguntas que surgen cuando empezamos a indagar en este campo: ¿es lo mismo la Redacción Técnica que la Comunicación Técnica? Si quieres saber cuáles son sus principales diferencias, pero también similitudes, sigue leyendo.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cuáles-son-las-principales-diferencias-entre-redacción-y-comunicación-técnica">¿Cuáles son las principales diferencias entre Redacción y Comunicación Técnica?<a href="#cuáles-son-las-principales-diferencias-entre-redacción-y-comunicación-técnica" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Cuáles son las principales diferencias entre Redacción y Comunicación Técnica?" title="Direct link to ¿Cuáles son las principales diferencias entre Redacción y Comunicación Técnica?">​</a></h2><p>Sabemos que la <strong>Redacción Técnica se refiere específicamente al proceso de escribir documentos técnicos</strong> o textos que contienen información técnica y, además, hacerlo de una manera clara y precisa. Es muy probable que hayas visto referirse a las personas que se dedican a la Redacción Técnica como Technical Writers o Technical Authors y cada vez más común como UX Writers.</p><p>Por otro lado, la Comunicación Técnica abarca desde el análisis del contexto, la planificación, el desarrollo, la revisión, la Redacción Técnica, la visualización hasta la publicación y distribución del mismo. Así que sí, cuando escribimos en cualquier plataforma, no solo hablaremos de Redacción Técnica, sino que también hablaremos de Comunicación Técnica.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="la-solución-por-lo-menos-a-este-problema">La solución (por lo menos a este problema)<a href="#la-solución-por-lo-menos-a-este-problema" class="hash-link" aria-label="Direct link to La solución (por lo menos a este problema)" title="Direct link to La solución (por lo menos a este problema)">​</a></h2><p>Desde <a href="https://meetcontent.github.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Iberia</a> pensamos que es una buena idea crear un <a href="https://meetcontent.github.io/iberia/glosario" target="_blank" rel="noopener noreferrer">glosario</a> en el que puedas resolver tus dudas con algunos de los términos que más confusión causan. De momento, solo hemos incluido estos dos, ¡pero guárdalo porque iremos añadiendo muchos más!, y si tienes alguna idea o algún término que creas que puede incluirse, háznoslo saber a través de <a href="https://us12.list-manage.com/survey?u=e3bb0652e72dbb8d536b7086d&amp;id=df49e7e208&amp;attribution=false" target="_blank" rel="noopener noreferrer">encuesta</a> o ponte en contacto directamente con nosotros a través de <a href="https://join.slack.com/t/meetcontent/shared_invite/zt-25fwtg7g4-nphKJKAb1CwCZmSS9rJlWQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Slack</a>.</p><p>Si quieres conocer más sobre la Comunicación Técnica, puedes aprovechar el curso que comienza el próximo 31 de octubre en <a href="https://isten-ct.com/formacion-comunicacion-tecnica/nuestros-cursos/curso-intensivo-comunicacion-tecnica/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ISTEN-ct</a>, en el que conocerás las claves para entender y mejorar la Comunicación Técnica.</p><p>Por último, ¡no olvides apuntarte a <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#newsletter-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuestro boletín de correo</a> y síguenos en <a href="https://www.linkedin.com/company/100016156/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LinkedIn</a> para conocer las siguientes novedades de MeetContent Iberia! Estamos preparando el siguiente evento para noviembre, así que apúntate para no perderte los detalles.</p><p><img loading="lazy" alt="blog-comunicacion-tecnica" src="/assets/images/techwriting-59a6fbd247237d85f18443e0cdcfbeb9.jpg" width="700" height="330" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sara Sánchez Ortiz</name>
            <uri>https://github.com/SaraSanchezOr</uri>
        </author>
        <category label="artículos" term="artículos"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Redacción Técnica tiene un pasado]]></title>
        <id>https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-historia-redaccion-tecnica</id>
        <link href="https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-historia-redaccion-tecnica"/>
        <updated>2023-10-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[¿Es la Redacción Técnica realmente una profesión reciente en la península ibérica? Hoy te venimos a contar un poco más sobre cómo surge esta profesión en la península, concretamente en España, y cómo evolucionó hasta convertirse en lo que conocemos hoy en día. En este artículo, vamos a contarte cómo surge la necesidad de empezar a redactar documentos técnicos, cuál es considerado el primer manual técnico de la península y, además, te contamos cómo puedes formar parte de este mundo.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>¿Es la Redacción Técnica realmente una profesión reciente en la península ibérica? Hoy te venimos a contar un poco más sobre cómo surge esta profesión en la península, concretamente en España, y cómo evolucionó hasta convertirse en lo que conocemos hoy en día. En este artículo, vamos a contarte cómo surge la necesidad de empezar a redactar documentos técnicos, cuál es considerado el primer manual técnico de la península y, además, te contamos cómo puedes formar parte de este mundo.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cómo-surge-en-españa">¿Cómo surge en España?<a href="#cómo-surge-en-españa" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Cómo surge en España?" title="Direct link to ¿Cómo surge en España?">​</a></h2><p>La Redacción Técnica en España tiene sus raíces en la comunicación escrita en el ámbito científico y técnico que se desarrolló a lo largo de la historia del territorio. Es verdad que no tenemos una fecha exacta que marque el comienzo de la Redacción Técnica en España, pero sí que podemos rastrear su evolución a lo largo de los siglos ¡vamos a ello! </p><p>Retomemos unos cuantos siglos atrás, situándonos en la Edad Media. Durante la Edad Media se produjeron numerosos manuscritos científicos y técnicos en áreas como la medicina, la astronomía y la ingeniería y la <strong>Escuela de Traductores de Toledo</strong>, por ejemplo, desempeñó un papel importante en la traducción y difusión de obras científicas y técnicas en Europa durante los siglos XII y XIII y se hizo así cargo de la Redacción y la Comunicación Técnica en España. Aquí puedes encontrar un video sobre <a href="https://www.youtube.com/watch?v=4NRT1RUyfsA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cómo se llegó a formar la escuela de Traductores de Toledo</a> y qué relevancia tuvo para la Comunicación y la Redacción Técnica en España.</p><p>El Renacimiento también fue un período crucial para el desarrollo, ya que marcó un resurgimiento en el interés por la ciencia y la tecnología. En esta época, se tradujeron y se escribieron numerosas obras científicas y técnicas en español. Sin embargo, la Redacción Técnica moderna, tal como la conocemos hoy en día, se ha desarrollado principalmente en el contexto de la industrialización y la expansión de la educación técnica y científica en el siglo XIX y principios del siglo XX.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cómo-surge-el-término-redacción-técnica-y-cuándo-se-empieza-a-considerar-profesión">¿Cómo surge el término Redacción Técnica y cuándo se empieza a considerar profesión?<a href="#cómo-surge-el-término-redacción-técnica-y-cuándo-se-empieza-a-considerar-profesión" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Cómo surge el término Redacción Técnica y cuándo se empieza a considerar profesión?" title="Direct link to ¿Cómo surge el término Redacción Técnica y cuándo se empieza a considerar profesión?">​</a></h2><p>El término de la Redacción Técnica <strong>comienza a utilizarse de una manera más frecuente durante y después de la Segunda Guerra Mundial</strong>, esto no es algo casual, pues la Segunda Guerra Mundial fue un auge de tecnología y ciencia que desempeñó un papel muy importante durante la guerra y la posguerra. Durante estos periodos es cuando se establecen los roles formales de la profesión como Redactor Técnico en organizaciones gubernamentales, militares e industriales para crear los manuales de instrucciones, informes técnicos y documentación relacionada con proyectos técnicos y científicos. </p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="cúal-fue-el-primer-manual-técnico">¿Cúal fue el primer manual técnico?<a href="#cúal-fue-el-primer-manual-técnico" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Cúal fue el primer manual técnico?" title="Direct link to ¿Cúal fue el primer manual técnico?">​</a></h2><p>Uno de los documentos técnicos más antiguos conocidos en España es el "Libro de los Ingenios y Máquinas" (Libro de los inventos necesarios y de los ingenios y máquinas que figuran en ellas), tradicionalmente atribuído al ingeniero e inventor hispano-milanés Juanelo Turriano (c. 1500-1585). El libro describe una variedad de máquinas y dispositivos mecánicos, incluyendo relojes, molinos, bombas de agua y puentes levadizos. Incluye ilustraciones detalladas y explicaciones técnicas de estos dispositivos, por lo que podría ser considerado uno de los primeros manuales técnicos de la península.</p><p><img loading="lazy" alt="iberia-historia-redaccion-tecnica-libro" src="/assets/images/iberia-historia-redaccion-tecnica-libro-49932ce1c3de024e52d5981e37f9e034.jpg" width="720" height="540" class="img_ev3q"></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="puede-cualquier-persona-dedicarse-a-la-redacción-técnica">¿Puede cualquier persona dedicarse a la Redacción Técnica?<a href="#puede-cualquier-persona-dedicarse-a-la-redacción-técnica" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Puede cualquier persona dedicarse a la Redacción Técnica?" title="Direct link to ¿Puede cualquier persona dedicarse a la Redacción Técnica?">​</a></h2><p>La mayoría de las personas que encontramos en el mundo de la Redacción Técnica son personas formadas en ingeniería, sin embargo, no es un requisito tener que haberse formado en ese ámbito, pero sí tener un interés en el producto sobre el que vayas a escribir. Hay muchos otros profesionales que se decican a esto y que vienen del mundo de la mundo de la traducción, periodismo o incluso el marketing.</p><p>Si realmente te interesa, te recomendamos que veas este breve video de <a href="https://isten-ct.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ISTEN-ct</a> sobre <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7sIRQjt_tcU" target="_blank" rel="noopener noreferrer">cómo ser un Redactor Técnico</a> de la mano de nuestro compañero Pablo de Eguileor. Pero te adelantamos algo, si quieres dedicarte al mundo de la Comunicación y de la Redacción Técnica lo único realmente necesario es que tengas habilidades de comunicación y un gran interés por aquello que vayas a comunicar.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="me-interesa-qué-puedo-hacer-ahora">Me interesa, ¿qué puedo hacer ahora?<a href="#me-interesa-qué-puedo-hacer-ahora" class="hash-link" aria-label="Direct link to Me interesa, ¿qué puedo hacer ahora?" title="Direct link to Me interesa, ¿qué puedo hacer ahora?">​</a></h2><p>Dedicarse al mundo de la Comunicación y de la Redacción Técnica implica tener algo que decir y aprender a decirlo de una manera simple y sencilla. No es tarea fácil, ¡pero no te preocupes! Si te interesa y quieres aprender más existen formaciones en España que te pueden ayudar, por ejemplo, en <a href="https://isten-ct.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ISTEN-ct</a> encontrarás un montón de recursos y cursos para Redactores Técnicos con los que podrás aprender a comunicar de una manera más efectiva. </p><p>También puedes unirte a nuestra comunidad en la que realizamos eventos para aprender y compartir experiencias con otras personas interesadas. Apúntate a <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#newsletter-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuestro boletín de correo</a> y síguenos en <a href="https://www.linkedin.com/company/100016156/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LinkedIn</a> para enterarte de cuándo sucederán. Ya estamos preparando el próximo que será en noviembre, así que ¡date prisa!</p><p>Además, si tienes algo que quieras compartir o alguna idea que quieres que tratemos en <a href="https://meetcontent.github.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Iberia</a>, haznoslo saber a través de esta <a href="https://us12.list-manage.com/survey?u=e3bb0652e72dbb8d536b7086d&amp;id=df49e7e208&amp;attribution=false" target="_blank" rel="noopener noreferrer">encuesta</a>.
Y si quieres contactar con cualquiera de los miembros de la comunidad MeetContent, puedes unirte a nuestros <a href="https://join.slack.com/t/meetcontent/shared_invite/zt-25fwtg7g4-nphKJKAb1CwCZmSS9rJlWQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">canales de Slack</a>.</p><p>¿Estás listo para la aventura? ¡Te esperamos con los brazos abiertos!</p><p><img loading="lazy" alt="iberia-historia-redaccion-tecnica" src="/assets/images/iberia-historia-redaccion-tecnica-44763facd6ef83d21a83457b9725fba5.jpg" width="675" height="607" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sara Sánchez Ortiz</name>
            <uri>https://github.com/SaraSanchezOr</uri>
        </author>
        <category label="artículos" term="artículos"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hola, mundo]]></title>
        <id>https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-hola-mundo</id>
        <link href="https://meetcontent.github.io/iberia/blog/iberia-hola-mundo"/>
        <updated>2023-09-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Todos sabemos la importancia del aprendizaje y el crecimiento constante en el mundo profesional. Pero a veces nuestra carrera se desarrolla dentro de un espacio nicho, como la Redacción y la Comunicación Técnica. ¿Qué hacer entonces para ampliar tus horizontes? Puedes encontrar recursos en otras lenguas que se aplican al mercado global, pero si desarrollas tu actividad profesional en la península ibérica, ¿qué recursos tienes a tu alcance?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Todos sabemos la importancia del aprendizaje y el crecimiento constante en el mundo profesional. Pero a veces nuestra carrera se desarrolla dentro de un espacio nicho, como la Redacción y la Comunicación Técnica. ¿Qué hacer entonces para ampliar tus horizontes? Puedes encontrar recursos en otras lenguas que se aplican al mercado global, pero si desarrollas tu actividad profesional en la península ibérica, ¿qué recursos tienes a tu alcance?</p><p>Cuando <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#team-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sara, Pablo y Daniel</a> nos conocimos, nos dimos cuenta de que echábamos en falta una comunidad de práctica como las que habíamos visto en Europa o Estados Unidos. Por eso nos decidimos a poner en marcha <a href="https://meetcontent.github.io/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Iberia</a>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qué-es-una-comunidad-de-práctica">¿Qué es una Comunidad de Práctica?<a href="#qué-es-una-comunidad-de-práctica" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Qué es una Comunidad de Práctica?" title="Direct link to ¿Qué es una Comunidad de Práctica?">​</a></h2><p>Una <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Comunidad_de_pr%C3%A1ctica" target="_blank" rel="noopener noreferrer">comunidad de práctica</a> es un grupo de personas que comparten un interés o una profesión común y comparten información y recursos para aprender y mejorar en su área de especialización. En MeetContent Iberia nos enfocamos en la Redacción Técnica y la Comunicación Técnica en España y Portugal. Nuestra comunidad está inspirada en el modelo de comunidades similares en Polonia, <a href="https://meetcontent.github.io/krakow" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Krakow</a> y <a href="https://meetcontent.github.io/wroclaw" target="_blank" rel="noopener noreferrer">MeetContent Wroclaw</a>, en funcionamiento desde 2017. MeetContent a su vez está basada en el modelo de comunidades más veteranas como <a href="https://www.writethedocs.org" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Write the Docs</a>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-qué-consiste-participar-en-meetcontent">¿En qué consiste participar en MeetContent?<a href="#en-qué-consiste-participar-en-meetcontent" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿En qué consiste participar en MeetContent?" title="Direct link to ¿En qué consiste participar en MeetContent?">​</a></h2><p>Nuestra comunidad está abierta tanto para quienes desarrollan su actividad profesional en el ámbito de la Comunicación Técnica, como para todas aquellas personas interesadas, tengan o no experiencia práctica. La única inversión que necesitas es tu tiempo y tu voluntad de ponerte en contacto con otras personas interesadas en los mismos temas que tú.</p><ul><li><p><strong>Aprender de otros profesionales:</strong> queremos que MeetContent Iberia facilite la oportunidad de conocer a expertos en Redacción Técnica y Comunicación Técnica de diversas empresas en España y Portugal para compartir información y experiencias que nos ayuden a mejorar nuestras habilidades y conocimientos.</p></li><li><p><strong>Explorar nuevas herramientas y enfoques:</strong> como cualquier ámbito profesional, la Comunicación Técnica está en constante evolución. Una comunidad de práctica facilita mantenerse al día con las últimas herramientas y métodos de trabajo, obtener inspiración y descubrir nuevas formas de abordar los desafíos de nuestro campo.</p></li><li><p><strong>Establecer conexiones profesionales</strong>, o lo que es lo mismo, networking. Una comunidad de práctica es una de las mejores maneras de establecer conexiones que pueden abrir puertas a oportunidades profesionales y otros projectos.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="qué-actividades-realiza-meetcontent">¿Qué actividades realiza MeetContent?<a href="#qué-actividades-realiza-meetcontent" class="hash-link" aria-label="Direct link to ¿Qué actividades realiza MeetContent?" title="Direct link to ¿Qué actividades realiza MeetContent?">​</a></h2><p>La razón de ser de MeetContent es el intercambio de experiencias y la creación de conexiones. Creemos que la mejor manera de llevarlo a cabo son los eventos presenciales — los <a href="https://meetcontent.github.io/events/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Meetups</a>. Queremos que nuestra comunidad crezca y que podamos organizar eventos presenciales lo antes posible.</p><p>También queremos establecer un espacio para publicar <a href="https://meetcontent.github.io/blog/tags/iberia" target="_blank" rel="noopener noreferrer">artículos</a> y compartir contenidos de interés. Para mantenerte al tanto de todo lo que hacemos, puedes unirte a nuestro <a href="https://meetcontent.github.io/iberia#newsletter-title" target="_blank" rel="noopener noreferrer">boletín de correo</a> y seguirnos en <a href="https://www.linkedin.com/company/100016156/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">LinkedIn</a>.</p><p>Y si quieres contactar con cualquiera de los miembros de la comunidad MeetContent, puedes unirte a nuestros <a href="https://join.slack.com/t/meetcontent/shared_invite/zt-25fwtg7g4-nphKJKAb1CwCZmSS9rJlWQ" target="_blank" rel="noopener noreferrer">canales de Slack</a>.</p><p><strong>¿Estás listo para conocernos?</strong> Apúntate a <a href="https://meetcontent.github.io/events/iberia/1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">nuestro primer evento online</a> el 19 de Octubre a las 18:00.
Te esperamos con los brazos abiertos.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniel Barrio Fierro</name>
            <uri>https://github.com/db4rr</uri>
        </author>
        <category label="anuncios" term="anuncios"/>
    </entry>
</feed>